凱林賽力壓南韓 中國對手 李慧詩輕鬆衞冕 膺金牌女王

2018年08月29日

凱林賽力壓南韓 中國對手
李慧詩輕鬆衞冕 膺金牌女王

李慧詩昨勇奪亞運單車凱林賽金牌後興奮不已。禤家民攝
【亞運速遞】

【記者禤家民、洪量丰雅加達直擊】「牛下女車神」成為金牌女王！31歲香港單車代表李慧詩昨出戰雅加達亞運會場地單車女子凱林賽，輕鬆擊敗南韓與中國車手，贏得今屆賽事個人第二面獎牌，為港隊取得第四金，亦是她個人歷來第四面亞運會金牌，正式超越黃金寶和傅家俊，成為最多亞運會金牌的香港運動員。她賽後表示：「我覺得今屆自己經驗和能力都稍勝一籌。」

場地單車一向是香港獎牌大戶，李慧詩在周一的首日賽事已與師妹馬詠茹及李燕燕合作，奪得一面團體爭先賽銀牌，昨李慧詩以衞冕身份出戰強項凱林賽，早上首圈沒遇強敵下輕鬆過關。至下午準決賽則有驚無險，南韓車手Cho Sunyoung在過彎時一度壓向李慧詩，幸最終沒有發生意外，李慧詩甫發力即拋離對手，首名衝線晉身決賽。

決賽由兩位香港車手、兩位南韓車手和兩位中國車手爭奪獎牌。李慧詩排第三位起步，在復活戰逃出生天的隊友李海恩就在第二位開始比賽。當領航電單車離開賽道後，李慧詩一直緊守第三位，至尾段一發力，場內其餘車手就鞭長莫及，最終李慧詩力壓南韓的李慧貞及中國的鍾天使奪金，另一港將李海恩第四。

教練沈金康笑不攏嘴

李慧詩成功衞冕，過程亦顯得頗為從容，問到她是否很輕鬆，她說：「其實有點累，在準決賽時與南韓車手碰撞，用多了氣力，幸休息時間夠。他們一開始更指我犯規，但其實是南韓車手壓過來，我才推她上去，最後我不知為何罰了馬來西亞，而南韓車手被罰黃牌。所以，凱林賽就是整個比賽都充滿變數。」

贏得今屆個人第二面獎牌後，李慧詩稱對自己的能力相當有信心，她說：「前一屆我能力是約第三、四位，而上屆我與鍾天使等車手能力相若，我認為今屆自己的經驗和能力都稍勝一籌，惟最重要還是自己能把握到機會。」

她又稱很感恩能第三次參加亞運會，感謝車隊工作人員、家人和朋友支持。對於成為香港亞運會的金牌女王，李慧詩表示沒有太在意這件事，目前只希望實現自己的目標──在爭先賽發揮出水準，以她的信心，相信大有機會再添獎牌。

香港單車隊總教練沈金康對兩位凱林賽港將的表現相當滿意，昨一直笑不攏嘴，他賽後說：「凱林賽拿金牌很不容易，有很多偶然性因素，對手都很強，最後六人決賽由三個隊、每隊兩個人比賽（香港、中國、南韓各二人），會產生很多合作問題，李慧詩處理很冷靜，相對而言，她比較成熟。」

至於李海恩，沈教練指：「她除了初賽有點緊張外，在復活賽做到應做的，以小組首名躋身回主賽圈，她入到決賽已很不錯，最後取得第四名，她在此項目發展上有很大空間。」

上一則
上一則
楊婉儀敗訴 須向投資者還500萬

下一則
下一則
成績超越黃金寶 傅家俊

成績超越黃金寶 傅家俊

男子隊相隔八年再摘銀

奧委會首交代泳隊選拔 被指牽強

佢真係玩晒